Экология — Бережём природу / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить 9.53
Рейтинг
Подписаться
Экология Бережём природу Статьи
Посты
Новости
Авторы
Компании
Все подряд
Открыть список Скопировать ссылку на RSS Сначала показывать
Новые
Лучшие
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Применить
denis-19
21 мар в 18:02 Количество просмотров 4.1K Экология Урбанизм Сеть ресторанов ROSTIC’S и KFC объявила о старте всероссийской экологической инициативы — волонтёрской акции «Чистый город с ROSTIC’S и KFC». С 23 марта по 20 апреля сотрудники заведений сети по всей стране примут участие в субботниках, посадках деревьев, сборе мусора и вторсырья, проектах экопросвещения и других активностях на благо своих городов и их жителей.Акция проводится с 2017 года, однако в этом году впервые в ней примут участие все рестораны ROSTIC’S и KFC в 74 регионах РФ. Сотрудники ресторанов сами выберут, какие мероприятия они хотят поддержать: это могут быть уборка территории возле ресторана или субботник в какой-либо городской зоне, озеленение, сортировка мусора и утилизация некоторых видов отходов, просветительские мероприятия или настоящий экофестиваль. Кроме того, коллективы могут предложить собственные инициативы. Особенностью акции в этом году станет то, что к добрым делам смогут присоединиться и гости ресторанов в 13 городах: Москве, Барнауле, Брянске, Воронеже, Калуге, Каменск-Шахтинском, Махачкале, Обнинске, Туле, Сергиевом Посаде, Тюмени, Пензе и Ставрополе. Чтобы зарегистрироваться на участие в акции в конкретном городе, необходимо заполнить короткую анкету (ссылка) и получить приглашение от куратора в виде email-рассылки. Гости ROSTIC’S и KFC смогут внести свой вклад в заботу о природе и обществе, а заодно получить полезные подарки. Теги: ROSTIC’SKFCэкология Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 3
maybe_elf
1 мар в 12:16 Количество просмотров 5.2K Исследования и прогнозы в IT *Производство и разработка электроники *Искусственный интеллект Экология Отчёт S&P Global демонстрирует, что индустрия чипов и ИИ усугубляет проблемы нехватки водных ресурсов. Потребление воды в отрасли ежегодно растёт на 10%, а крупнейшие производители работают в регионах, где её не хватает.Это увеличивает риски для производителей и потенциально может повлиять на стоимость продуктов для потребителей.В докладе утверждается, что производство полупроводников уже потребляет столько же воды, сколько Гонконг с населением 7,5 млн человек.Так, спрос TSMC на воду к 2030 году может удвоиться по сравнению с уровнем 2022 года. По оценкам S&P Global, это, скорее всего, приведет к росту цен.Также многие из производителей работают в регионах, где наблюдается нехватка воды, таких как Шанхай в Китае, некоторые районы Кореи и американский штат Аризона, где и TSMC, и Intel строят новые мощности.По мнению аналитиков S&P Global, нехватка воды всё чаще становится важным фактором в мире финансов для полупроводниковой промышленности и других водоёмких отраслей, в том числе ЦОД.Аналитики призвали к повышению прозрачности потребления воды с помощью ИИ. Теги: s&pискусственный интеллектпроизводство чиповнехватка водыводные ресурсыотчеты Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Zel
2 фев в 11:55 Количество просмотров 5.7K Энергия и элементы питания Экология Будущее здесь СПБ-биржа выпустила цифровые права на зеленые сертификатыhttps://www.eprussia.ru/news/base/2024/6615785.htmКомпания ПАО «СПБ-биржа» объявила о выпуске первых цифровых прав на своей информационной торговой площадке, предоставляющих право на получение зеленых сертификатов и услуг по их погашению.(Источник)Вот это прям даже не поворот, а поворотище! Не ожидал, что кто-то сможет пободаться со Сбером и их "Реестром низкоуглеродной энергии", а вот поди ж ты! У Питерской биржи, оказывается, тоже есть пельмешки, чем ответить. Надо бы посмотреть ближе к концу года, чья площадка будет более популярной - Сбера или СПбБ? Но и про удобство забывать не стоит, потому что даже самый популярный банковский терминал не заменит удобной CRM'ки, согласитесь? Теги: зелёный сертификатвозобновляемая энергетикасбербиржасолнечная энергетикабудущее здесь Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
RSHB_INTECH
29 янв в 18:23 Количество просмотров 5.7K Блог компании РСХБ.цифра (Россельхозбанк) Развитие стартапа Экология Объявлены победители премии AgroCode Toп-100 2023AgroCode Toп-100 — всероссийская премия от Россельхозбанка для самых выдающихся представителей АПК (агропромышленный комплекс). В этом году она состоялась уже в четвертый раз и прошла в формате рейтинг-премии топ-100. Цель — отметить и наградить cамые эффективные и прикладные достижения российского агротех-сектора.✅ Персона года в агротехе: Игорь Интрилигатор, УрбанФарм.✅ Образовательный проект года в сфере агро: конкурс «Школьный агростартап», Российский союз сельской молодёжи.✅ Событие года в сфере агро: запуск первого в России заводского производства горохового изолята, Уралхим Инновация.✅ Профессия будущего в агро: РГАУ-МСХА имени К.А. Тимирязева.✅ Лучший цифровой сервис для сельского хозяйства: «Стратегический алгоритм», Русагро Тех.✅ Агротехстартап года: КлимБиоТех.✅ Агроинвестор года: Стартап Студия РБУ (Росбиотех).✅ Международное сотрудничество в сфере агротехнологий: сертификация сладких белков в ОАЭ, ЭФКО.✅ Социальный проект в агро: «Мой Гектар», Большая земля✅ Научное открытие года в сфере агро: новый способ полива древесных кустарников и винограда, Южно-Уральский государственный университет.Полный шорт-лист смотрите на сайте премии. Спасибо за ваш вклад в сельское хозяйство! Теги: стартапыапкагротехагротехнологииагротехстартапыagrocode Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
denis-19
23 янв в 22:01 Количество просмотров 8.2K Дизайн Киберпанк Смартфоны Старое железо Экология Роузберри, креативный директор французского дома моды Schiaparelli («Скиапарелли»), представил кутюрный показ бренда 2024 года в Париже. Когда нормальные люди думают об одежде от кутюр — экстравагантном индивидуальном дизайне с использованием всех, кроме устаревших технологий, материалов и мастерства, — они, вероятно, мечтают о вещах, изготовленных из роскошного шелка, мягкой кожи, кристаллов и тюля. Дэниел Роузберри думает о твоём старом телефоне-раскладушке.Кукла-робот в натуральную величину и короткое коктейльное платье, оба полностью покрыты техническими отходами. Старые телефоны, калькуляторы, провода, материнские платы и компакт-диски используются в качестве украшений так же, как блестки или бусины могут украсить менее амбициозную одежду. Роузберри сказал, что малыш был отсылкой к фильмам «Чужой», и рассказал, что он искал вдохновение в своих воспоминаниях в эпоху ремиксов своих коллекций, созданных искусственным интеллектом.Младенец и платье, получившее прозвище «Мать», наполовину человек, наполовину объект, восстающий из прошлого и преследующий будущее. Собранные с использованием материалов, существовавших до появления iPhone, эти предметы, кажется, предупреждают о бесчеловечном существовании роботов. В то же время они реконтекстуализируют технологические отходы более простых времен.«Теперь технология, на которой я вырос, настолько устарела, что ее почти так же сложно найти, как некоторые винтажные ткани и украшения», — написал Роузберри в аннотации к выставке. Теги: SchiaparelliСкиапареллиРоузберри Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 3
maybe_elf
23 янв в 12:19 Количество просмотров 4.9K Энергия и элементы питания Транспорт Экология Почтовая служба США переходит на электромобили благодаря собственным зарядным станциям, которые развернут в сотнях центров сортировки и доставки в этом году. USPS намерена создать один из крупнейших в стране парков электромобилей из более чем 66 тысяч машин.Служба переоборудует около 400 объектов в центры сортировки и доставки, которые будут предоставлять электромобили местным транспортным компаниям. Центры будут обслуживать более крупные географические территории, чем старые почтовые отделения. Зарядные устройства для них начали производить Siemens, Rexel/ChargePoint и Blink.USPS также продемонстрировала первую партию электромобилей Ford E-Transit. Всего у Ford приобретут 9250 автомобилей. Компания планирует закупить ещё 11 750 электромобилей у других производителей. К 2028 году USPS внедрит 45 тысяч аккумуляторно-электрических «транспортных средств доставки следующего поколения» (NGDV), произведённых компанией Oshkosh. Почтовая служба намерена достичь 100-процентной электрификации. Теги: uspsсшапочтаэлектромобилизарядные станции Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Travis_Macrif
22 дек 2023 в 15:39 Количество просмотров 7.4K Разработка под Windows *Настольные компьютеры Ноутбуки Экология Операционные системы Прекращение поддержки Windows 10 способно привести к утилизации 240 млн ПК, что потенциально чревато увеличением электронных отходов на свалках, следует из отчёта Canalys Research. В общей сложности эти отходы будут весить примерно 480 млн кг, что эквивалентно 320 тыс. автомобилей.При этом многие ПК могут оставаться работоспособными в течение многих лет после прекращения поддержки предпоследней итерации операционной системы Microsoft. Однако спрос на устройства без обновлений безопасности может быть низким, уточнили исследователи.Microsoft объявила о планах предоставлять обновления безопасности для устройств с Windows 10 до октября 2028 года. Поддержка версии ОС прекратится к октябрю 2025 года. Релиз Windows 10 состоялся в 2015 году.Причина, по которой пользователи не могут перейти на Windows 11, заключается в том, что последняя версия ОС Microsoft требует обязательное наличие TPM 2.0 и современного CPU. Хотя пользователи нашли способ обойти эти ограничения. Тем не менее Windows 10 по-прежнему остаётся более популярной, чем Windows 11. Теги: windows 10отходыэлектронные отходыутилизацияоперационные системыподдержкаmicrosoft Голосование +7
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 4
Zel
20 дек 2023 в 18:35 Количество просмотров 4.8K Энергия и элементы питания Экология Ситуация с ценами на солнечные панели в последнее время напоминает американские горки Не успел я в 99 выпуске подкаста рассказать, что цены на «солнечный ватт» постепенно снижаются, как нидерландская компания, владеющая платформой для торговли солнечным оборудованием, говорит, что цены скоро поползут вверх. Ну, не «зима близко!», но что-то в этом роде.Search4Solar – он-лайн платформа, объединяющая более 8000 продавцов и покупателей инверторов, солнечных модулей и прочего солнечного оборудования, своих складов не имеет, зато оперирует данными, которые ей предоставляют продавцы. И вот они говорят, что гигантский объём складов солнечных модулей, которые находятся на территории ЕС, вроде как, может оказаться слегка поменьше. Запросив информацию у всех больших и не очень больших, но проверенных поставщиков, Search4Solar сообщает, что в Европе должны находиться не более 50-80 000 контейнеров с панелями, но уж никак не 240 000 (80ГВТ), о которых заявила норвежская Rystad Energy летом этого года.А ещё Лин ван Беллен сообщает, что они ожидают «отскок» стоимости за Ватт в модулях PERC до 0,2 евро/Вт к середине 2024 года против 0,1-0,11 сегодня. Это как раз достигнется за счёт дефицита (который, КМК, будет искусственно создаваться производителями, которые «выжили в солнечной гонке 2023»). Что ж, будем посмотреть, как будет развиваться ситуация. В любом случае, резкие (громкие) заявления всегда приводят к каким-то последствиям. Теги: солнечная энергетикавозобновляемая энергетикаэкономикаСолар-Ньюсзеленая экономикаценообразование Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
anastasiy_y
15 ноя 2023 в 16:25 Количество просмотров 2K Блог компании РСХБ.цифра (Россельхозбанк) Читальный зал Экология Урбанизм Город, которого нет… Как и почему с карты России исчезали поселения?Ответ на этот вопрос, а также истории затопленной Мологи, мифического града Китеж и других городов-призраков узнаете в статье.Да, история знает немало примеров, когда целые города по тем или иным причинам исчезали с лица Земли. Какие‑то уничтожали землетрясения, Помпеи погубил Везувий, а в России многие города оказались под водой в период активной индустриализации.Если вы уже прочли статью, предлагаем сыграть в игру и узнать, насколько вы хороши в знаниях истории. В игре вас ждут интересные факты и новые знания. Теги: рсхбрсхб-интехрсхб в цифреурбанизмтуризмэкологиягородаинтеллектуальные игрыигрыгорода-призраки Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 6
Комментарии 0
anastasiy_y
13 ноя 2023 в 15:59 Количество просмотров 2.1K Блог компании РСХБ.цифра (Россельхозбанк) Читальный зал Экология Урбанизм Как сохранить продукты без холодильника, если ты в море?Ответ на этот вопрос знали путешественники прошлого, ведь у них был не один способ сохранить провиант в пути. Но мы тоже знаем, как они это делали и подробнее об альтернативе холодильника рассказали в новой статье.В ней мы рассказали про основные и необычные методы хранения продуктов, которые активно применялись на море и на суши.Если вы уже прочитали статью, то предлагаем сыграть в игру и узнать, насколько вы хорошо знаете историю и литературу. В игре вас ждут интересные факты о еде и продуктах, которые оказались знаковыми а также история московского магазина с призраком. Теги: рсхбрсхб-интехрсхб в цифреурбанизмгородатуризмэкологияинтеллектуальные игрыигрыфакты Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 6
Комментарии 0
IgnatChuker
10 ноя 2023 в 21:19 Количество просмотров 1.7K Производство и разработка электроники *Транспорт Экология Национальный исследовательский университет «Московский Энергетический Институт» (НИУ «МЭИ») заявил о разработке программно‑аппаратного комплекса зарядной станции для электромобилей на отечественной электронной компонентной базе (ЭКБ). По словам создателей, отличительная особенность предложенного решения — это «начинка» зарядной станции. Все ключевые блоки выполнены на отечественной компонентной базе, включая все силовое оборудование, микропроцессорную систему управления, а также программное обеспечение. Создан экспериментальный образец зарядной станции и проведены его первые испытания, успешные результаты которых подтвердили работоспособность предложенных технических решений. Первый опытный образец зарядной станции планируется ввести в эксплуатацию на территории НИУ «МЭИ» в 2024 году. Отечественный программно‑аппаратный комплекс зарядной станции для электромобилей разработан сотрудниками кафедры промышленной электроники НИУ «МЭИ» под руководством кандидата технических наук, доцента Александра Рожкова.Каких‑то подробностей об ЭКБ станции и месте производства элементов НИУ «МЭИ» не раскрыла. Теги: НИУ МЭИтранспортэлектромобильзарядная станцияимпотозамещениемэи Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 1
RSHB_INTECH
2 ноя 2023 в 16:20 Количество просмотров 1.5K Блог компании РСХБ.цифра (Россельхозбанк) Спортивное программирование *Экология Приглашаем на ежегодный чемпионат для студентов AgroCode Data Science Cup, организованный РСХБ совместно с сообществом AgroCode Hub.Задача — создать модель, которая сможет предсказывать продуктивность животных, на основе данных о контрольных дойках и родословных коров, и опробовать ее на тестовой выборке данных. По итогу необходимо дать прогноз на следующие 8 контрольных доек.До 16 ноября участник должен загрузить окончательное решение, на основе которого будет сформирован итоговый лидерборд. Разрешается загружать до 100 решений за все время проведения чемпионата.18 ноября топ-10 лидерборда будут приглашены на питчи. По результатам питчей и рейтинга будут определены победители.Подробности и регистрация на сайте чемпионата.Подписывайтесь на Telegram-канал AgroCode Hub чтобы следить за новостями мероприятия. Теги: чемпионатчемпионат по программированиючемпионатырсхбрсхб цифра Голосование +6
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
RSHB_INTECH
2 ноя 2023 в 15:57 Количество просмотров 1.5K Блог компании РСХБ.цифра (Россельхозбанк) Спортивное программирование *Хакатоны Экология Приглашаем на ежегодное онлайн ИТ-соревнование — хакатон AgroCode Hack, организованный РСХБ совместно с сообществом AgroCode Hub.В этом году участникам хакатона предстоит разработать решения по оптимизации важных процессов в агроиндустрии, а также создать модель, способную предсказать заболевания винограда. Предлагается три технологических задачи на выбор. Заявки принимаются от готовых команд и индивидуальных участников из любой точки России. В команде может быть от 3 до 5 человек. Если вам нужен будет определенный специалист, мы найдем вам его из индивидуальных заявок.Даты проведения: 17-19 ноября. Регистрация проводится до 8 ноября.Призовой фонд каждой задачи — 200 тысяч рублей.Подписывайтесь на Telegram-канал хакатона, чтобы быть в курсе новостей. Теги: хакатонырсхбрсхб в цифреagrocode hubагротехагротехнологии Голосование +4
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо maybe_elf
17 окт 2023 в 12:36 Количество просмотров 1.4K Экология Легенда НБА Рик Фокс построил на Багамах дом из альтернативного бетона, который может забирать CO2 из атмосферы. Теперь планируется построить ещё 999 таких домов.Фокс — генеральный директор стартапа по производству экологически чистых строительных материалов Partanna.Бетон стал основным источником выбросов парниковых газов, так как его ключевым элементом выступает цемент. Однако альтернатива от Фокса включает только продукт работы опреснительных установок и шлак. Эта смесь затвердевает при температуре окружающей среды, а связующие ингредиенты поглощают CO2 из воздуха и удерживают его в материале. Даже если конструкцию снесут, материал удержит выбросы и может быть использован снова.Предполагается, что сооружение площадью 116 кв. м улавливает столько же CO2, сколько 5200 взрослых деревьев в год.Правительство Багамских островов в партнёрстве с Partanna построит ещё 29 домов к следующему году. Ожидается, что они станут частью программы помощи покупателям своего первого жилья. Теги: сшастроительствобетонэкологичностьсо2дома Голосование +6
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 1
atomlib
4 окт 2023 в 09:04 Количество просмотров 2.1K Хостинг Машинное обучение *Искусственный интеллект Экология Инженерные системы * Секта водохлёбов добралась до искусственного интеллекта. Любители посчитать расход аш-два-о до этого с удовольствием приводили статистику, сколько ценного вещества нужно для выращивания, к примеру, говядины. Получается страшное: на килограмм стейка нужно более 15 тонн влаги — куда больше, чем для выращивания бобов сои или пшеницы. Предполагается, что затем такими числами нужно стыдить наглых любителей вкусить чужой плоти.На деле речь идёт про осадки. Дождь и снег всё равно выпадут на лужайку, будет на ней пастись корова или нет. А вот выпас скота качество почвы лишь улучшит. (Про негативный эффект от засева огромных полей монокультурой говорить не принято вовсе.) Также внутри бурёнки не встроен портал в параллельное измерение, куда вода исчезает — всё потреблённое она рано или поздно отдаст обратно.Некий микроблогер приводит график, согласно которому на обучение GPT-4 ушло в разы больше воды, чем потребляет в неделю аквапарк. Вывод простой: эдак скоро пить нечего будет.Впрочем, к твиту приделали успокоительную пометку сообщества. Огромная корпорация Microsoft, которая хостит вычислительные мощности OpenAI, тратит на охлаждение своих многочисленных вычислительных центров лишь одну стотысячную процента потребления пресной воды США.С само́й статистикой мало кто спорит: на обучение предыдущей версии GPT, GPT-3, ушло 700 тонн воды.Как обычно, речь идёт про расход. Вода при этом уходит в почву или атмосферу, но не исчезает с планеты. Очевидно, что из цикла обмена воду не изымают. Теги: центры обработки данныхдата-центрMicrosoftOpenAIGPT-3GPT-4машинное обучениеэкологиярасход водывода Голосование +5
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 1
atomlib
21 сен 2023 в 14:59 Количество просмотров 2.6K Гаджеты Ноутбуки DIY или Сделай сам Игры и игровые консоли Экология Framework призналась, что компания не отвечает принципам устойчивости и возобновляемости. Вернее, производитель ноутбуков указал, что так дела обстоят у всех.12 сентября Apple отметилась роликом про усилия компании по достижению углеродной нейтральности. Скетч шёл во время презентации iPhone 15 и вызвал недоумение у прессы. Длинная видеовставка показалась неуместной, актёрская игра топ-менеджеров — слабой, а сам посыл — очевидным экологическим маркетингом. В видеоролике Apple пообещала достичь полной углеродной нейтральности всех продуктов к 2030 году.Компания Framework вчера в очередной раз обновила свой блог и неявным образом сделала отсылку к заявлениям Apple. Как сообщается, Framework завела отдельную страницу frame.work/sustainability, где собраны данные по экологическому обзору компонентов устройств. Этот анализ был заказан у Fraunhofer IZM.Framework утверждает, что вся индустрия электроники «грязная»: в год она даёт миру по 50 млн тонн отходов. Поэтому подход Framework — создавать устройства, которые служат дольше. Упор делается на модульность, возможность ремонта и апгрейда руками обычного пользователя. Чтобы это было возможно, компания закладывает в продукты простоту разборки, а затем продаёт запасные детали и публикует руководства по ремонту.В числе прочего также упоминается повторное использование отдельных частей. К примеру, недавно энтузиаст собрал на основе материнской платы ноутбука Framework портативный игровой компьютер а-ля Steam Deck. Теги: Frameworkноутбукиремонтопригодностьремонт электроникисубноутбукиappleмаркетингновости компаний Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
maybe_elf
18 авг 2023 в 11:29 Количество просмотров 1.8K Экология Почти половина сторонников «Экологического Twitter» ушла с платформы. Исследователи опасаются, что политика Илона Маска подавляет климатический дискурс и научные исследования на платформе.Шарлотта Чанг, ведущий автор исследования и доцент кафедры биологии и анализа окружающей среды в колледже Помона, считает, что действия руководства X (Twitter) могут навредить усилиям по сохранению климата.Чанг и её коллеги проанализировали активность в Twitter в период с июля 2019 года по апрель 2023 года. Они обнаружили 380 тысяч пользователей, которые «часто обсуждали» изменение климата и сохранение биоразнообразия. К апрелю этого года только 52,5% оставались активными и публиковали сообщения не реже одного раза в 15 дней.Сравнение активности политического и экологического сегментов Twitter / cell.comДоля активных пользователей резко упала после того, как Маск приобрёл платформу в октябре 2022 года. Одновременно в соцсети стала распространяться дезинформация о климате с тегом #climatescam. На активности исследователей сказались и другие ограничения, в том числе плата за доступ к API Twitter, который позволяет сторонним разработчикам собирать данные. Опрос журнала Nature подтверждает, что половина из 9 200 учёных сократили количество времени, которое они тратят на X. Около 46% при этом присоединились к другим платформам, и большинство выбрали Mastodon. Теги: twitterисследованиеисследователиэкологияизменение климатаактивность пользователейилон масксоцсети Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 1
Комментарии 3
Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr